@inproceedings{Bezancon-Lejeune:CORIA-TALN:2023,
    author = {Bezan\c{c}on, Julien and Lejeune, Ga\"el},
    title = "Reconnaissance de d\'efigements dans des tweets en fran\c{c}ais par des mesures de similarit\'e sur des alignements textuels",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "56-67",
    note = "",
    abstract = "Cet article propose une premi\`ere approche permettant la reconnaissance automatique de d\'efigements linguistiques dans un corpus de tweets. Les recherches portant sur le domaine du figement ont gagn\'e en popularit\'e depuis quelques d\'ecennies. De nombreux travaux d\'eriv\'es de cette notion sont \'egalement apparus, portant sur le ph\'enom\`ene corollaire du d\'efigement. Alors que les linguistes essayent de d\'ecrypter les modes de construction de ces exemples de cr\'eativit\'e lexicale, peu de travaux de recherche en TAL s'y sont int\'eress\'es. La probl\'ematique qu'offre le cas du d\'efigement est pourtant int\'eressante\textasciitilde : des outils informatiques peuvent-ils \^etre en mesure de reconna{\^\i}tre automatiquement un d\'efigement ? Nous pr\'esentons ici une m\'ethodologie bas\'ee sur des alignements de s\'equences r\'ealis\'es sur diverses couches d'informations linguistiques. Cette m\'ethodologie permet l'isolement de potentiels d\'efigements au sein d'un corpus de tweets. Nous exp\'erimentons ensuite une m\'ethode de tri par similarit\'e des d\'efigements potentiels isol\'es.",
    keywords = "Figement linguistique, Expression Fig\'ees, D\'efigement, Alignement, Similarit\'e",
    url = "460785.pdf"
}
